<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>生活 on painterliu的博客</title>
    <link>http://painterliu.com/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml</link>
    <description>Recent content in 生活 on painterliu的博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <atom:link href="http://painterliu.com/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>送东阳马生序</title>
      <link>http://painterliu.com/post/2014-10-07-study/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://painterliu.com/post/2014-10-07-study/</guid>
      <description>&lt;p&gt;宋濂&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　余幼时即嗜学。家贫，无致书以观，每假借于藏书之家，手自笔录，计日以还。天大寒，观冰坚，手指不可屈伸，弗之怠。录毕，走送了，不敢销逾约。以是人多以书假余，余因得遍观群书。既加冠，益慕圣贤之道。又患无硕师名人与游，尝趋百里外从乡之先达执经叩问。先达德隆望尊，门人弟子填其室，未尝稍降辞色。余立侍左右，援疑质理，俯身倾耳以请；或遇其叱咄，色愈恭，礼愈至，不敢出一言以复；俟其欣悦，则又请焉。故余虽愚，卒获有所闻。
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　当余之从师也，负箧曳屣，行深山巨谷中，穷冬烈风，大雪深数尺，足肤皲裂而不知。至舍，四支僵劲不能动，媵人持汤沃灌，以衾拥覆，久而乃和。寓逆旅主人，日再食，无鲜肥滋味之享。同舍生皆被绮绣，戴朱缨宝饰之帽，腰白玉之环，左佩刀，右备容臭，烨然若神人；余则緼袍敝衣处其间，略无慕艳意，以中有足乐者，不知口体之奉不若人也。盖余之勤且艰苦此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　今诸生学于太学，县官日有禀销之供，父母岁有裘葛之遗，无冻馁之患矣；坐大厦之下而诵《诗》《书》，无奔走之劳矣；有司业、博士为之师，未有问而不告，求而不得者也；凡所宜有之书皆集于此，不必若余之手录，假诸人而后见也。其业有不精，德有不成者，非天质之卑，则心不若余之专耳，岂他人之过哉？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　东阳马生君则，在太学已二年，流辈甚称其贤。余朝京师，生以乡人子谒余。撰长书以为贽，辞甚畅达。与之论辨，言和而色夷。自谓少时用心于学甚劳。是可谓善学者矣。其将归见其亲也，余故道为学之难以告之。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>看了艾美奖的一些感慨</title>
      <link>http://painterliu.com/post/2014-09-04-emmy/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://painterliu.com/post/2014-09-04-emmy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;不知道是什么时候喜欢上看美国的颁奖典礼的，像奥斯卡、格莱美、艾美奖、公告牌音乐大奖等等涉及电影、电视剧、音乐一类的颁奖典礼，一般看到资源都会下载下来看一下，虽然我基本不看美剧(国产剧也不怎么看)也不怎么听歌，虽然不是每一个颁奖典礼都必看，也不太执着于是否看，但大部分颁奖礼还是都看了的。
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近断断续续的把第66届艾美奖看完了，这里写些感想，主要有两点。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;国外像艾美奖这样中间没什么表演节目的会在主持人嘉宾等台词上下功夫，使得语言很幽默风趣，偶尔找嘉宾开下玩笑，不让人感觉枯燥，而且邻居致辞也很有趣。而音乐类奖项等中间穿插各种表演的现场表演又是精彩纷呈，比如13年41届全美音乐奖的&lt;a href=&#34;http://v.youku.com/v_show/id_XNjM5Mzk1NDAw.html&#34;&gt;say somthing&lt;/a&gt;，确实精彩。国外一般是开发性的舞台，设计的很好，科技程度高，有些舞台深入到观众内部的，互动性强。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;看艾美奖最感动的就是其中的缅怀环节，美国的大部分颁奖都有这个环节，我不清楚里面出现的人是不是都已逝去或者在这距离上届艾美奖一年的时间里逝去，但这个环节让人们记住、想起那些曾经在这一领域做出贡献的人，不忘老一辈电视人的贡献。虽然里面缅怀的人我基本都不认识，对简介上说的美剧也没印象，但就是很感动，这些人曾对这一领域做出贡献，这些人还不曾被遗忘，我想对一个人工作最好的肯定就是这了吧，当你老去或者死后，你的工作、贡献还能被人提起、回忆，还能留住人们心中。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>成功的花儿</title>
      <link>http://painterliu.com/post/2014-06-23-flower/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://painterliu.com/post/2014-06-23-flower/</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;成功的花儿&#34;&gt;成功的花儿&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;成功的花儿，&lt;br /&gt;
人们只惊羡她现时的明艳！&lt;br /&gt;
然而当初她的芽儿，&lt;br /&gt;
浸透了奋斗的泪泉，&lt;br /&gt;
洒遍了牺牲的血雨。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>